# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет их свойства и методы.
- [ ] Процесс преобразования вызовов методов целевого интерфейса в вызовы соответствующих методов адаптируемого класса.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер?
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и целевой класс.
- [ ] Целевой класс, адаптер и целевой интерфейс.

## Какой процесс работы у паттерна адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого класса через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого класса к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создать компонент, который имеет несовместимый интерфейс с ожидаемым компонентом.
- [ ] Создать адаптер, который преобразует вызовы методов адаптируемого компонента в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Использовать адаптированный компонент вместо ожидаемого компонента без изменения кода клиента.
- [ ] Все вышеперечисленное.